［又spin]邱騰華：香港電子支付方式落後 皆因八達通

邱騰華：香港電子支付方式落後 皆因八達通

內地近年興起「微信支付」及「支付寶」等電子支付模式，商務及經濟局局長邱騰華接受《南華早報》訪問時指出，香港電子支付方式落後。他認為，是八達通早年成功，是拖慢香港電子支付的發展，「你可以說，我們是自身成功的受害者。」

對於內地近年電子支付興起，「我也肯定，香港在這方面的科技已經落後。」他認為，八達通早年的成功，恰恰拖慢了香港電子支付的發展，「你可以說，我們是自身成功的受害者，八達通已經這樣成熟，所以我們未有選擇更新的科技。」

但他未有回應，政府會否就推動無現金化，「不幸的是，這問題不能單單由政府回應……我也不肯定，香港應否無現金化，但我們應該接受新科技，容納令到香港更方便的東西。」

八達通在1997年推出市場，由港鐵及巴士公司等共同持有，廣泛在公共交通工具及少額交易中使用，但八達通的收費系統開支丶附加費也惹來批評。

另外，邱騰華接受《星島日報》訪問表示，港府正與中央政府協商，期望今年底前與國家發改委簽署香港參與「一帶一路」建設的全面協議。該局亦會增設統籌「一帶一路」工作的隊伍，除了數名首長級官員外，更擬向商界招手，「物色一名有分量、資深經驗人士」領導小隊。

Btw又趕住改議事規則，等年尾可以進貢支國

屌你老母

八達通nfc felica已經係最新科技
問題只係八達通attach唔到落apple pay/android pay/samsung pay度

老野唔撚識就唔好再誤導人

佢講黎講去, 都係想講掃CODE係新科技

其實佢講得無錯
事實係因為八達通好成功
有乜問題 人地又唔係怪乜
連自身問題都唔敢去承認 點有進步

咁即係呢度吹奏支那煲其實係港共打手

on9
不嬲市場決定一切
電子支付香港冇咩？
點解打唔低八達通？

idog電話用唔到八達通

港共政府終於出口術

支那寶掃完CODE仲要入密碼

呢個叫退步

就算廢除八達通都唔用你支那寶啊

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

八達通可以加到入apple pay但佢唔肯搞走去整samsung pay

終於要政府講出口

好明顯八仔知道apply pay先係最威脅到佢既對手

APPLE話肯合作咩?

八達通唔係港鐵嫁咩
政府又係港鐵大股東
咁宫員講呢啲野

支付寶又邊個？

ip8硬件上係支援八達通入apple pay
但八達通肯唔肯就
點睇都似係***俾個優惠八達通先會話加入*** pay

M記有得用8仔及APPLE PAY

係無掃CODE支那寶

依家唔係硬唔硬件既問題

APPLE係咪肯合作, 係8仔一個唔肯?

on9 就算真係 叫落後
都係因為政府廢啦 睇下創科局有咩用
政府自己帶頭用死舊野 不思進取最叻

市場決定一切
咁班狗官出來講野做乜？

其實世上做到交通卡的apple pay應該得日本同倫敦

同埋日本suica流通度無八達通咁廣，香港所有連鎖餐廳，汽水機，除左的士同紅van外嘅交通工具都收八達通

咁係咪APPLE話肯合作, 8仔一個話唔肯?

你知唔知自己講緊乜
咪一堆廢話加埋就當講左野先得架
一時又話市場決定一切
個頭政府又幫支那寶
一睇名
原來又係五毛狗

真係笑撚死
咪quote佢啦block左架

條友不嬲都語無論次, 我都廢撚事理條柒頭

夠膽你癈咗現金佢丫！
我點都唔會用支那寶架啦。

支付寶/微信出賣香港人資料俾中共

就任何情況下都唔應該考慮

屌那星！

APPLE個 NFC Tag 唔係今年9月iOS 11 先開放咩？

咁之前都未開放, 8仔點合作呀?

根本係APPLE自己既問題

如果八達通係落後，一早比其他野取代左la，如果佢仲留得低，證明佢係自由市場上仲係好吸引消費者

後面係支那/奶共商人資金，會出賣香港人資料既，都唔用

中共幾時修改基本法逼香港人一定要開支付寶戶口

所以話上面個五毛真係on9到

香港人不嬲都係最敢試新野
唔好唔用

有紅van收8仔架，DC就好似話因爲8仔拆帳等問題而唔流行..

嘩屌你即刻有條五毛入嚟洗版

想舖路推社會信用

咪on9
日本西瓜卡上年就用到

支那畜又吹奏支那寶
唔會成功架喇
身邊同輩都對支那寶極反感
d死廢中廢老都聞到棺材香
唔用得幾耐

林鄭連八達通都唔識用

一早講撚咗，支付寳會有正苦傾斜

條五毛唔識就收皮啦，唔係樣樣野都 引入競爭就叫好架
由政府強行引入競爭同引入電網競爭一樣咁on9
其次，電子支付個技術原理根本唔覆雜，係整合果到煩
引入左競爭，反而仲難整合
之前通訊局收番csl果幾條bandwidth 去把賣（因為想做大cmhk ），就係以保持競爭為名去收，結果令到cs
I 更加難去upgrade果幾條4G bandwidth （因為政府格硬拆散左）
一引入個外來者，即係更加搞串個party ，請問仲點樣整合？

一早就講，支那寶既功能 Octopus 只需擴大職能已經可以過哂佢頭，係班大老細deal唔掂先拖咁耐

2018強制第3方支付平台受網聯監管解釋嗮？
因為大陸管唔到八達通

政府想用支那寶取代八達通

我唔想QUOTE 佢

市場決定一切，但仲單以八達通做主導，佢個局限性令到市場都無得進一步發展

利申唔係推支付寶而係希望引入新的移動支付系統

呢一堆係你講

講到明可以加落去，根本唔係敵對關係，而係合作關係，又何來威脅
錢都一樣係經八達通手

最大可能性係八達通唔肯畀錢「買apply pay呢個service」
一搞得成真係推進香港電子交易一大步
班高官可以唔使再廢噏香港好落後乜乜乜畀位支腐寶入

個訪問/傳聞都講得好明顯下啦
iphone8加咗felica功能落全球機種(之前ip7得日本有)
整得呢個功能apple會唔想合作？

第二，八達通真係有市場局限，我地需要新的支付系統

前面先講完8仔根本就做到哂, 再唔夠加多個TNG 搞掂哂
你咩都無視哂就踩定左8仔先, 點解有個可行方案唔用, 偏要用新方案?
局限, 邊到黎局限? 技術上無問題, 程式上都無問題, 係班死老野妹下妹下拖住哂渣, 班大孖沙唔撚肯DEAL 關香港青年咩事呀?

仲有, 好心你唔好見支那有既就急住要迫香港人用啦
PAYMENT APPS 無啦啦搞咩要做埋社交功能? FACEBOOK TWITTER WHATSAPP 唔用又要迫人用個新野
支那人就話興比咩$20 網絡紅包, 香港人唔興架, 果十幾蚊佢炒股都無撚左啦
你唔好見支那有咩就急住香港都要有埋一份先得架, 人地就盲反你就盲撐支那
咩論據都唔睇, 一有人BAN你就吹到香港青年點唔開放XXXX
睇黎支那上腦果個係你, 你個腦真係100%都係堆支那政治意識形態

肯科水俾著數
大把港豬轉軚啦
你睇淘寶
得把口有春用

現實: 本來就有個可行方案, 技術可行
五毛: 唔得, 一定要用新方案

現實: 香港人用開FB, TWITTER, WHATSAPP, TELEGRAM
五毛: 唔得, 一定要用新野

現實: 宜家開8仔/TNG 新卡接近0手續費
五毛: 高手續費, 一定要用新野

現實: 香港人習慣將日常傾野同金錢野分開
五毛: 唔得, 一定要整合, 一定要用新野

但得香港同日本用felica做公交卡

felica 之前hardware上一早有但鎖左區得日本機用到，主要係未搞掂專利分錢問題

咁香港對於apple嚟講真係一個好好嘅測試市場

簡直令人大開眼界
我指種無知
連NFC Felica 都可以講得出單一性

1. 其實宜家可以用8仔 經網上 係淘寶到買野，所以我唔明邊到黎落後+新系統既需要，點樣唔可以遙距
2· 所謂既「問題」同「落後」，99.9%用錢就解決到，同埋班大孖沙肯點頭就得，不如屌下香港班死老野先
3. 我完全唔明落果d function用意係咩，不過都無所謂，一樣整到，有$$就得
4. 宜家我越聽越恐怖，個system 唔止要payment function, 仲要做埋Facebook whatsapp份工，做埋e-banking ，隨時可以拎埋黎炒股 ，做埋信用卡公司份工，我諗日後我地部手機剩係裝一個apps就夠
雖則我唔想估做到出黎會點，但都係果句，唔使引入新系統，有$$就得
5. 支那寶有既功能，香港未必岩用，唔好見到人有我就要有
所有野既前提：錢，同班老屎忽肯唔肯放手
即使點屌他人如何廢青，搞唔到呢兩點，一樣無用

根本就好簡單 支付寶係香港普及使用係最好解決方法 本身香港已經會係國內網站購物 仲有好多人會北上消費 用支付寶根本一舉兩得 好心香港人就唔好咁固步自封la....

講到尾都係中共想一統天下,夾硬叫香港用劣質支那野